{
    "question": "rangkaian kereta api yang panjangnya 80 m melaju dengan kelajuan 72km/jam \u00a0.kereta terlihat melintasi jembatan selama 6 s. hutung panjang jembatan ..!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "s=v.t<br>v nya ubah ke m/s jadi 72000/3600=20 m/s<br>jadi<br>s=20.6=120 meter<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-rumus-menurut-teori-atom-planck-yang-benar-adalah-825",
            "question": "Rumus-rumus menurut teori atom planck yang benar adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "E= h.\u00b7v<br>E= ENEGI<br>H= KONSTANTA<br>V= FREKUENSI RADIASI<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-a-yang-telah-ditera-menunjukkan-angka-30a-pada-titi-968",
            "question": "Termometer A yang telah ditera menunjukkan angka -30\u00b0A pada titik beku air, pada 90\u00b0A pada titik didih air, Maka suhu 60\u00b0A sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik beku air 0\u00b0<br><br>suhu 60\u00b0A=-30/90 x 60<br>suhu 60\u00b0A=-1/3x60<br>suhu 60\u00b0A=-20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jayuh-bebas-dati-ketinggian-di-atas-tanah-g-10-ms-839",
            "question": "Sebuah benda jayuh bebas dati ketinggian di atas tanah (g = 10 ms). Kecepatan benda saat berada pada ketinggian 5 meter di atas tanah adalah..    terimakasih ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v = akar 2 g x h<br>v = akar 2.10.5<br>v = akar 100<br>v = 10<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lensa-cembung-mempunyai-fokus-sebesar-15-cm-jika-sebuah-b-783",
            "question": "Sebuah lensa cembung mempunyai fokus sebesar 15 cm. Jika sebuah benda diletakkan 20 cm dari lensa. Tentukan :    a. Jarak bayangan;\r\nb. Perbesaran bayangan; dan\r\nc. Sifat bayangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui :<br>f = 15<br>s = 20<br><br>a. [tex] \\frac{1}{f} =  \\frac{1}{s} + \\frac{1}{s\u2081} [/tex]<br>[tex] \\frac{1}{15} = \\frac{1}{20} + \\frac{1}{s\u2081} \n \\frac{1}{s\u2081} =\u00a0 \\frac{1}{15} - \\frac{1}{20} \n \\frac{1}{s\u2081} = \\frac{4-3}{60} [/tex]<br>s\u2081 = 60<br><br>b. |M| = [tex] \\frac{\\frac{60}{20} [/tex]<br>|M| = 3<br><br>c. Sifat Bayangan:<br>maya, tegak, diperbesar<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-katrol-bermassa-4kg-dan-jari-jari-10cm-jika-m11kgm23kg-dan-366",
            "question": "1. katrol bermassa 4kg dan jari-jari 10cm. jika m1=1kg,m2=3kg dan percepatan gravitasi bumi 10m/s. tentukan percepatan sudut balok.    2. sebuah sistem katrol dengan jari-jari 20cm dan 10cm mempunyai momen inersia 4kgm. sistem katrol ditarik oleh dua gaya f1 dan f2, maka ktrol akan mengalami percepatan sudut sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : mk : 4 kg<br>r : 10<br>m1; 1 = w.g = 1x10 =10<br>m2; 3=w.g = 3x10=30<br>penyelesaian ;\u00a0\u03b1= a[tex]  \\frac{a}{r} [/tex]= 5/0.1 = 50 n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernakah-kamu-melihat-seorang-pesenam-lantai-yang-sedang-beraksi-547",
            "question": "Pernakah kamu melihat seorang pesenam lantai yang sedang beraksi ? Pada saat sedang melakukan gerakan berputar, pesenam sering harus mengubah kecepatan putarnya.    Coba cermatilah, apa yang dilakukan ? Mungkin kamu kurang menyadari, bahwa dengan cara merentangkan tangan saja kecepatan putarannya akan berubah. Mengapa hal ini bisa terjadi ? Jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau ketika merentangkan tangan, maka gaya gesek antara angin dan badan semakin besar. untuk memperkcil gaya tsb, tangan di turunkan. itu menurut saya :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna dengan merentangkan tangan, pesenam bisa kehilangan keseimbangan, kecepatannya otomatis berubah, dan harus sering mengubah kecepatannya karna nyoba sesuaikan irama lagu (menurut saya)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bola-05-kg-dijatuhkan-diatas-pegas-dari-ketinggian-2-m-ketika-t-576",
            "question": "bola 0,5 kg dijatuhkan diatas pegas dari ketinggian 2 m. ketika tertimpa bola, pegas tersebut mampat sejauh 20cm. tentukan konstanta pegas tsb.. (g=10m/s^2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mgh=1/2 k \u0394x\u00b2<br>k=\u00a0[tex] \\frac{2mgh}{\u0394x\u00b2} [/tex]<br>tinggal masukin angkanya ntr dapet k=500 N/m.<br>jangan lupa 20 cm nya rubah dulu ke m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-rumus-rumus-gerak-melingkar-beraturan-232",
            "question": "Ada yang tau rumus rumus GERAK MELINGKAR BERATURAN ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>v = 2\u03c0R/T \u00a0\u00a0atau \u00a0v = 2\u03c0Rf</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-gerak-vertikal-ke-atas-853",
            "question": "Contoh soal gerak vertikal ke atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah bola bermassa 3 kg,di lemparkan ke atas,dalam jarak 3 meter setelah di lempar,berapa kecepatan yang dimiliki oleh bola dengan gravitasi 10 m/s^2 :)<br>soalnya aja ? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-momen-inersia-suatu-benda-yang-berotasi-dengan-kecepata-322",
            "question": "hitunglah momen inersia suatu benda yang berotasi dengan kecepatan sudut 10 rad/sekon dan memiliki energi kinetik 5 joule",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik Ek = 5 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u03c9 = 10 rad/s<br>Dit i ?<br>jawab.<br>rumus i = mr^2<br><br>Ek = 1/2 m (R.\u03c9)^2<br>5 \u00a0 = 1/2 m (R.10^2)<br>10 \u00a0= mr^2 . m.100\u00a0<br>mr^2 = 10 / 100 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a00,1 kgm^2 /\u00a0m<br>i = 0,1 kgm<br><br>Klik bintang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rumus momen inersia (I) adalah\u00a0<br>bila percepatan sudut \u00a010 rad / s =\u00a0\u03b1<br>Energi kinetik = 5 Joule = F<br>[tex]I = mr^2[/tex]\u00a0<br><br>Pertama cari dulu persamaan 1\u00a0<br>[tex]F = m a_{tan} [/tex]<br>\u00a0--&gt;\u00a0Hubungan antara gaya (F), massa (m), dan percepatan tangensial (a tan) partikel\u00a0<br><br>Partikel berotasi sehingga partikel mempunyai percepatan sudut.<br>\u00a0<br>Hubungan antara percepatan tangensial dengan percepatan sudut dinyatakan melalui persamaan :<br>[tex] a_{tan}=r \\alpha  [/tex] Persamaan 2\u00a0<br><br>Subtitusikan atau gantikan percepatan tangensial (a tan) pada persamaan 1\u00a0 dengan percepatan tangensial (a tan) pada persamaan 2.<br><br>[tex]F = \\frac{1}{2}m r \\alpha[/tex]<br>[tex]\\gamma . r = \\frac{1}{2}m r \\alpha[/tex]]<br>[tex]5 = \\frac{1}{2}m . r^2 . 10[/tex]<br>[tex]mr^2 = 1 / 10 = 0.1 [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}